IT 討論區（47）唔開post一世做IT

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)
(46)

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~20k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~20k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

一年一度樂天請FG 時間又黎
準備申請

正

大家身邊有無d好勁嘅同事，諗野好快，coding好強，cs基礎又好？

唔識分點先算勁 hk no it比較唔到

I巴 唔開post瑋世做IT

I巴 唔開post一世做IT

咁正？出warning letter唔怕員工jump？

50K 一個月未怕過

其實好多，不過冇人識發掘/冇地方發揮

呢啲人應該會係咁跳加人工

唔係FG得唔得？

邊度睇到？

Lm

終於有人開POST

上水

手機唔想copy

屌，Google 啦

好悶 日日冇野做

Hk IT only copy and paste

fg左2年

寫到想跳樓

我唔寫啦，你玩埋佢

屌，我做叫人改嘢嗰個吹水佬好過

Soft 乜撚嘢 skill，你都識講賺錢嘅係腦細唔係你，我炒叻啲股好過

入 iBank 做 IT 囉

做it爆入息點住公屋

傻仔先炒股
搵11k住公屋好過

我做叫吹水佬個個吹水好過

仲未做到咁豁出去，仍然抱有一絲希望著到草

DLLM

x2

識條撚dllm it9 3寶
公屋
u記衫
食麥記加大

三寶我差間公屋

而家入紙應該太遲

搵份11k 登報同老母脫離關係
睇精神科醫生 日日跪係社工面前
應該好快上到樓

得㗎咩，黐線科我有睇喎，齋續半傷殘，白卡都冇攞

不過咁玩真係好仆街

有假結婚，遲啲有冇假家暴

為層樓咁大犧牲

每月2,3k租 u諗u

有人唔做做狗

line friends run2018出左事，一條link睇哂成個DB

Where

SQL injection

我想轉做 BA 吹水佬喎，雖然鐘意寫 code，但要喺香港幫大公司寫爛 code，不了

做一年升博 PM 囉，跟住繼續撚狗

寫曲咁悶都有人鍾意
坐係度8個鐘唔出聲

我天生就有個垃圾自閉症所以唔太怕

但怕俾人撚同寫爛 code

沒有嘗試過的人生，我都想嘗試 一下。

巴打有無興趣做銀行P 18K FG都得

我1-5返工都係咁
仲要應付d吹水佬弱智離地request

而家有18咁多

長時間不說話會失去說話能力

之前幾多架..
見E+ FG都已經18..
好後悔無讀IT 仲要唔識野都得
佢肯教 好後悔讀左BBA

我對人好 nice 架啦，大部分 on 9 request 都 reject 咗，又唔會 chur 人交野唔該前唔好意思後

呢個真，而家做呢份個個自閉唔講嘢，自己 9up能力都下跌埋

做it>> 長期接觸不到女性 賀爾蒙失調
用腦過度 容易出白髮/甩髮
隻眼98%時間對電腦 令近視加深
長期坐在冷氣房除錯 身體血液唔流通
手部要經常快速郁動 有關節性勞損
主機在旁邊 鼻會吸哂主機排出塵埃
經常唔洗說話 嘴部肌肉退化繼而講野有困難

係

已經有無菌慢性胃炎

點醫呀，中西都睇過晒，齋脹撚住同噯氣，好難頂

有冇巴打係orbium 到做，分享下有冇伏

居然係 SQL injection

我朋友做緊 都唔錯 有鬼佬

緊係好

做咩都好，最緊要有目標，做programmer更加係。coding只係手段，唔需要學得深入，寫出黎既野work到就得，你做過ba應該更加有體會，所以上網學4個月左右應該可以入行。

最緊要放膽去code，呢篇“工程師應該放心大膽地創造技術負債“好值得參考：

心態正確，做programmer比其他職業更好發展，加油！

多謝巴打

最梗要係識港燦四寶 (保證五十年不變)

如果有人叫你學 NoSQL, React, docker, Redis, Serverless, Tensorflow 唔好彩佢，喺香港識依啲係搵唔到食

講得好岩

得docker redis冇學
其他全部係start up學梗

建議你要識 docker，尤其係 docker-compose

我繼續寫我嘅 jQuery

巴打準備in?

做core banking system consultant

應該 main Java ? 上次學咗陣 Python

學python 不如學一隻pure functional

睇你想做楷哥/地產商奴隸定入 startup 做

做奴隸梗係要熟用四寶啦，尤其 Java 同 C#

You mean Haskell, Erlang

唔撚識

我都係兩寶python + SQL

識得erlang同scala, 可惜暫時未有機會用到

你做TCON囉好無...
緊係乜鳩都唔駛識

大公司唔俾我用 React

搞到我寫咗幾千行 jQuery

依個我都明

TCON好難會唔續?
不過大同做緊APII
話咩tech野都唔駛搞
扔哂比D TCON做就得

但諗深一層，我寫幾千行爛 code jQuery 佢都未必 main 到 (我已經盡力寫靚咗)

React + redux + saga + TypeScript，大公司狗真係會睇唔明

有時我咁諗，與其晒時間追新 tech 追撚到死，港燦又唔識欣賞，人工又唔會因為你識新嘢而加，倒不如用學依啲嘢嘅時間學好啲炒股好過

Hong Kong no IT

係呀 準備in
有冇tips

真係只請到fg

aws係咪響中美貿易輸左好多

英文好咩都夠，tech 要求好低，識sql就ok.

利申：有fd做過

大學學 programming 睇書定點 鐘意狂做 ex

我前年fg 個呀頭叫我自己想辦法重做個system
比左個vue + TypeScript + C#嘅platform 我
個時我白紙一張 睇幾耐先睇得明
E+d大公司code 雖然好舊 但係真係幾靚 一入去幾日就main到

明白

上來呢度學仲快

finance non IT部門，老細唔識tech，用python pandas flask postgresql

有 python 玩，幾爽呀，好過我咩 data science 都唔識

我覺得係公司問題，其實宜家都唔少公司job ad有寫react/angular，jquery少咗，三年前都仲係全jquery咁濟，同埋我覺得人工升幅多少同要求嘅野多咗有關。

唔計sa/pm，要求react/angular/vue之類嘅都會比jquery高d人工，docker/kubernetes, ci/cd同理，同埋我自己個人經驗真係因為一路進步而加人工，呢份工用唔著，咪揾下一份用得著架囉

同埋唔係學新野無用，係學太多新野無用，唔係新就代表好，例如我覺得react好，但react-native唔好，亦都唔可能每樣都去學。

同埋跟得貼，我自己覺得中年失業問題係唔存在，其實每間公司都總需要revamp舊system，甚至要做新system，當你做咗十年又跟唔上新野，咁新project要用新野，當然要再請新人，但同時都要請新team lead/sa/pm，就算不幸好似銀行咁成批人炒，你係skillset啱嘅senior，點會無人請，講到尾其實都係因為hea慣咗無競爭力姐，果十年返工有得hea嘅時間拎一半黎增值自己，應該都唔會跟唔上

大部份中年失業係因為人工太高請唔起

好似我親戚咁，3萬8 SA，個人又唔係醒，學歷又無，邊個想請佢。

最後去左中學做technician，兩萬幾，依個人工先符合佢能力。

只係一個潮流拉起左佢人工

你親戚=你

3萬8 sa應該係junior sa人工

係我又無所謂，佢8年前揾緊38K

8年前38多啦

人工高唔高係相對你能力架姐，就算炒咗你，都要請返個架，你話市場萎縮，職位減少，所以失業都講得通，但事實係因為無競爭力。

有人會argue中年能力會下降，但宜家又唔係叫你玩coding contest，architecture 同design做得好，d logic有幾可會難到得後生先諗到，而architecture 同design都係從經驗所得，理應經驗越多，做得越好。就算轉language，d concept咪又係果d，如果難pick up，就唔會popular啦。

以前公司有兩個同事，一個4x，係阿頭，有老婆同一個女，都係得閒就update下自己，都無聽過話好辛苦，另一個3x，有老婆同一個仔，成日話出面難揾工，連個db schema都起唔掂梗係難揾工啦。

其實有無巴打可以分享下中年失業嘅個案？

咩background？

報大公司？有無整d demo？

有呀!

得罪講句，請個 fg 要十項全能，但又想用15K去請係咩心態？

我有showcase I mean 有無d好公司例子

你個case其實比較難揾，都係捱一年再jump

我第一份工都係蚊型公司15k，當時都擔心唔係大公司第時會唔會有影響，宜家結論係完全無影響

寫VB 40k
寫angular 15k
緊係寫angular, 老細比緊機會我學野

你意思係it fg難揾工？

我指it你career玩完未必搵到正常level工, big4你衰左比人撚出去大把公司請

互相利用姐，唔通fg比40k你咩，宜家好多做夠一年就jump jump

你指轉行？咁係人問題唔係行業問題
如果唔係轉行，it一定比big4 quit易揾吧，假設學歷一樣，因為big4一定係u grad，而且睇gpa

其實好多行業都係，魚唔過塘唔肥，定係你包埋專業人士，同埋要用返一樣標準，it好多non u grad同其他行業u grad比

it 經驗不值錢，呢個point 已經輸9條街，你試想下 it and big4 既人大家都有5年工作經驗，轉工的話邊個易搵到工而薪酬會跟工作經驗成正比? it 5年後人地會覺得你以前用既野已 outdate, 但 big4 又會唔會?

大部份行業黎講:錢呢家野係睇人，唔係睇行業。

但咩原因失業先，如果你做到野，點解炒你？其實行行都有機會中年失業，除咗政府

其實行行都係,老左就唔值錢
只不過IT真係柒左D
比大台同報紙佬拎出來玩

其實呢個point都曾經令我疑惑過，但做咗3年野，我發現所謂經驗，五年經驗同一年經驗用五年真係差好遠。如果經驗唔值錢，其實唔會有咁多公司想揾有經驗嘅人，同埋係big4捱到5年其實10個應該得1 -2個

big4 入到果個program既頭1年流失率好似係30定40%. 之前睇新聞睇過

同埋it好多都市傳說，令人好難客觀分析。
用一個數據黎做例子，月入30k以上其實佔2x%總就業人口，it真係輕鬆30k，同埋it相比其他行業，學歷真係無咁重要，asso hd grad都可以上位

香港9姐，D IT 日撚日出事都無代價

當然唔係，行業係有薪水天花板。
好似廠佬永遠得一個廠長可以入到中產範圍，可以渣benz 返工，其他人叻極都係渣日本車

贏到果班一定係咁講架, 舉個例淨做coding, 總係有d人遇到好公司, 打少少code就一日, 有d做到仆哂街老闆仲想炒左你 所以睇運

如果講打工仔薪水天花板，it絕對係比上不足 比下有餘

唔係咁講嘅，唔好嘅公司行行都有。
所有野都係相對，睇大學salary report，it係唔差，而且加薪幅度都係前幾名嘅行業，至少係人工方面我自己覺得從數據上黎睇係唔差。

至於工作內容，我自己覺得coding唔係一件辛苦嘅工作，只係有分適唔適合。OT就香港文化啦

另外我自己覺得對後生黎講，打少少code就一日可能係好公司，但唔係理想嘅公司

咁你又錯
打code既量多與少同鍛鍊係無關係
前提係你抄都好,都要明哂人地點解咁寫,個思路係點去
每一行code都跟practice既話你一日係唔會Push到幾百行code...那怕你寫java

IT 今時今日冇degree會收皮

其實香港IT，最值錢係訓練自己極速理解其他人思路然後決定點炒埋一碟

web backend ge話
大部份都差唔多
都係果D野
概念上差唔多全部都係果堆
係有D細節位大家決定點實現既方法唔同姐
frontend先煩好多

clear code係IT狗既終極追求
但busniess logic呢樣野已經會阻住你寫clear code

此帖必火

強帖留名

係training 黎

一開始抄要炒埋碟爛code
然後係抄完會改code
最後係教人抄code

可能我表達得唔好，我回應果位巴打嘅打少少code就一日，我自己理解佢嘅意思係hea，工作量少，可能每日做一兩個鐘就夠。因為佢原文係

總係有d人遇到好公司, 打少少code就一日, 有d做到仆哂街老闆仲想炒左你

情況係點？

我而家正需要呢樣能力

其實你話你識都已經好多人請，都係睇你做過咩project，interview好難知你有幾熟

我睇法係相反，monolithic system可能係，但如果行microservices，例如上面講spring，成套spring cloud行哂eureka，zipkin，sleuth，config server，仲有security 同api design，夾埋performance 同埋caching, api gateway等等其實煩過frontend好多

Bachelor 開始變成門檻，咁你本身入咗行當然冇所謂

但FG就差好遠

單講API design 已經係一門學問
寫得好既API call 都call 得特別舒服

眼界闊D
你識react node golang python kotlin
一樣通街爭住請

非常同意，api design其實好深，自己寫自己consume返可能唔覺，當你寫完要比人consume先會有共鳴，特別係要open比唔同程度嘅developers consume。

有時job ad見到有提api design都會望多兩眼

React node python都同意golang kotlin有保留

有無non-degree巴打分享下？

kotlin而家寫android 必學啦
而且其實都係java變出黎 只不過好多野簡化左
golang係Google野 學多樣backend野
玩下咁解

non CS degree ok?

我唔係話唔好，只係加乘效果無咁大
java/c#/php做膽
拖react/node/python
大於拖kotlin/golang
另swift+java>objective-c+kotlin

php而家無必要再學啦
識js而家都做到好多野

然後呢？

然後就沒有然後了

Sad

做d freelance cms好似唔錯
利申 上面每樣都掂過，除咗php

post名開得唔錯

不如你講埋先，degree重要嗎？

做咗幾耐，仲有你點睇中年失業

見到990一定停手，博唔過

比我見到#990一定會推到去#999再加張變身圖

我一直覺得，IT搞到中年失業一定係懶
IT難做，係因為難在要越黎越勤力

但其他行業可以懶

班中佬遇正IT 熱潮都可以失業，係其他行業一早轉左行企唔到落去啦

無degree兩年40k，勁

講得好，舊年匯豐裁員我簡直拍手叫好

巴打呢2年人工點跳法, fg新仔想學野

目標想係30歲前揾50k個月

其實唔難，一日100，一個月都3萬

外國MSc
上左D beginners course
唔算好熟Programming 但真心鍾意
有咩工可以起步？

呢個好正常喎

唔講野仲好，帶埋耳機專心打code

D女行過:哇呢個部門咁撚毒

跟本唔會有囡行埋嚟

IT係咪易移民？

咁佢on9姐
咪話大學生18K
佢連大學生都唔係夠膽開21K..仲要讀D on9 IS

係,番上大灣區做
main支付寶

每個人都年輕過

其實呢到講果d都係冰山一角，無咩參考價值。

睇大學salary report最實際，
2015 hku cs median 18k (hku人少)
2016 hkust cs median 16.3k poly comp median 15.7k
通脹當每年1k ，median今年都唔會有20k，已經無睇我城同下面果du

今年行業指標pccw好似係17k？所以17一定無做爛市

利申三大math grad gpa3.3 al ACC 第一份工15k，過試用18k
另外私人市場，匯豐mt 25定26k，講緊幾枝A嘅人去爭，big4 14.5k 比你參考返

想學AI應該揀咩科

咁你咪唔好撈IT囉去做電工咪幾好
事實上係你出來做野, 大部份工都係睇你前一份黎加比你
FG叫高D後面咪高D
叫佢地叫高D有咩問題先
我岩岩Grad果陣都係唔係幾識dup code
識係淨堆alog同數(big O果D)
叫18K都有人請,仲要唔止一份

冇degree可以好慘
不過浸過鹼水又有著數

個最大既問題係太多人覺得自己係正常

IT 4年過30客觀黎睇唔難

不過條件係：
1）IT Degree
2）係正常人
3）識適當咁話俾人知你有價值

點樣知自己係咪正常人？返多幾份工睇下每間公司嘅同事對你有乜評價就知

唔洗主動問評價，係feel得到

呢行一年1200個degree grad，七成人入行
七成入面正常人少過三成

毒、唔識講嘢、冇膽、不負責任、得過且過

好多都係衰呢啲

真
發覺老細對你唔好
同事又對你唔好
就要反省下自己衰乜

頭三至五年有得改，因為大家都覺得你仲green
但五年打後就自己睇路

係好差
如果你甘心逗份糧就算咁當我無野好講

fg其實一年一跳冇問題
擴闊視野長遠黎講係有益

唔好對其他行業FF 太多
IT 而家咁旺，周圍搶人，你都覺得唔好，其他行業無咁好景，待遇只會更差

除非你做到醫生律師，咁就應該好過而家既IT

浪接浪既姐
你估仲有幾耐呀拿
我估就差唔多水尾了

呢句岩呀

點解連登個個fg都18-20k
我去in得12k, 之後開個account上黎問

fg好似都唔係好多留得到係呢行

連登指數不嬲都係跑贏大市。唔通搵15,6k果d fg會講咩出黎7咩 。 香港d中小企有幾多比得起20k請個fg? 心照啦。 吹大d fg人工，你d老屎忽都有著數啦係咪

d senior要玩走fg, 老闆又唔出聲既
跟住又投訴難請人
最樣衰係要搵埋d報紙佬吹奏it係值錢

而家d fg一出場就話自己gpa幾多
通常公司都好識玩, 比哂d野佢地做

揾15 6k上黎講肯定會 引黎一大班只係拎18k既連登仔瘋狂恥笑打飛機

所以睇翻pccw個價17k底線

比人壓價壓到仆街

pxxw每年都拎到唔少勁既fg
1. 做完唔怕失業
2. 有d位真係做少少野又一日

唔信

我明，fg時都明，但心有不甘，又無能為力，非常無奈

正啊，不過so far好少見到fg恥笑fg，多數係d non-fg恥笑fg

跑輸大市最重要係搵到原因同埋敢離開comfort zone

我三年前畢業得15都低過老電（好似15.5？）
咁我而家三年半過30我又唔覺得係跑輸大市，自問唔係出類拔萃

我只係要求正常人拎正常IT人工
如果你老細覺得你係正常人，通常開口叫都會有得加

唔啱傾咪搵過份，東家唔打打西家

pxxw上年都16.x, 今年唔知

20K FG一街都係。

利申: 舊公司坐堆HEAD隔離

其實都唔係一街
可能有三成？

但咁多間U加埋嘅中位數應該係老電價+-500

唔知幾多成，但老電個數係大公司黎講算低。
做親都過萬員工的公司，鬼知個D中小企係咩環境。

BTW，如果FG好似樓上咁講因為收左20K就冇左學習機會，
咁dept head請你返黎托柒咩，比多2K請個senior p 唔好?
更何況，除左dept head同hr知你人工之外，其他人只會當你係FG咁睇，
冇人叫你周圍同人講你收幾多錢。

好多公司d it狗私底下討論人工

多就多，我個邊都有，通常係同期入黎FG係咁，
但佢地唔會同唔同GRADE的人SHARE。

人工透明對打工仔有益

巴打不如教下點樣轉工 ，轉過幾次都中伏(inhouse同vendor),入面d人奴性重到撲街，自己收工唔走，仲要唔撚比你走 。 宜家果份算叫做正常d

見工必問OT Culture
包裝下就係重視效率

狂OT嘅公司一般係老細想見伙記OT
班伙記又唔gur
整整下就返工時間煙break乜break 出哂黎
七成時間係hea咗去

見工直接表達你expect 嘅company culture
當然唔會有公司完全滿足你
所以prioritise 自己嘅期望好重要

諗清楚對自己黎講乜係最重要

softskill重要無錯呀
呢d大學未必學到

中過伏， 我上一份見工都講明無乜野我都會準時走人，佢又肯請，但入面d人其實6點半都未走，但我日日第一個走佢都無聲出

講到明唔OT，佢請你即係大家接受
其他人要OT唔好理
份份工都理所當然要OT咁要份合約做乜
一係就工作時間寫九至七出多啲人工

樓上個意思係有間公司開你17-18，但你企硬20，個offer就比咗第二個，少咗個學習機會，而唔係間公司比20k但唔比學習機會你，好似係

見工嘅時候講明要準時走真係好重要

我FG 18k
跳一跳大約加39%

fg 去到邊都係學野
當然要企硬

你開價定佢開價？

除咗第一份工之外，都唔請fg，所以fg最新行情都係睇呢個post，相對客觀嘅salary report最update只揾到2016嘅數字，今年20k fg我覺得係有，但一定唔多。

但我覺得fg個2-3k其實好minor，呢行係升幅可觀。
我2015fg 15k，2018 1月第二次轉工32k，當時兩個offer，宜家36k。
Big4起薪不論gpa一律14.5k，兩年前仲係13？
但1年1級，4年40k，5年50k，大家都係睇升幅多過起薪

我開高價,佢還個低價
感覺上都唔注重skill set,識skill幾勁都冇用
人夾人睇人緣

雖然講係咁講，但fg果一年其實放唔開，一直耿耿於懷，係事後睇返先覺得當時傻仔

又唔係咁講
人工係考慮因素，工作性質，時間都係

因為你揀岩code痴路線, infra每年有10%加已經執到

啱啊，如果有機會去it big4，我唔收人工都得

唔好再因為自己個時叫低左，
之後係度講一大餐景況令自己好過d.
20k fg成條街都係。少左17,18k個d學習機會
要唔要都罷啦。

唔講其他
每個月多2,3K 真係舒服好多

最緊要入行做coding, 唔好哂時間做infra

infra先值錢

前期每年都輸比code狗幾k
捱得過果班就係

唔係咁講，你都識講果時，果時相對宜家梗係低啦，事後睇返salary report就知係公價。

宜家係講緊拎17-18k，唔係話成街20k一定係假，但呢個數點得出黎，咪大家憑感覺，難聽d講即係吹出黎

有,不過degree感覺上冇乜用..

供車供樓冇難度

巴打寫咩lang

做咩project 同邊行

連登根本多勁人 不過一陣又有人話你吹水架啦

求屌醒
大家覺得做左5年programmer , 應該要有幾多？

呢個數字係第一個樽頸
以5年黎講算係 Lower Quartile - median 中間
嚴重落後又唔係

同埋唔好拎五年前黎比，呢個數五年前可能係28K左右

你問班做十年嘅，佢地五年前冇35好正常

有冇巴打做緊hktv

4,5皮,可能住公屋交百幾蚊稅

有人話fg學嘢就係辛苦，要OT
呢啲都可以係壓榨fg嘅理由？
咪玩啦

冇話如何唔如何
最緊要係夠洗同冇壓力

又一次證明連登唔係吹水

40k個老婆就算廢少少搵20k供樓真係無難度

如果唔係underpay好多，份工輕鬆，例如日日打2-3個鐘code就搞完.得閒炒下股都搵返條數

數學家

最緊要自己開心

宜家先有人理。。

利申 ce math amath al pure math A

我都係數學佬

唉，中學覺得自己不平凡，入到U先睇到自己limit，出社會更加唔知自己應該做咩

香港社會產業小je

OT 係咪會計多半年經驗

班HR 到開價果陣點會理你之前返工有冇OT

有冇巴打寫Java 唔用auto-complete 同auto-import
想知道點練番黎
唔用依啲野好型

一諗起要打晒成個method名就打冷震

OT真係好on9嘅事
錢又冇，又令到自己冇晒私人時間
香港工時已經夠長，仲要OT

唔好認真
你google下 一日100一個月三萬 呢樣野先

放係第一頁置頂

不知幾型呀
行過去個同事到，好型咁做peer programming
完全唔用IDE，諗起都想J佢

呀頭叫你ot 你會點拒絕
有時好難最多轉工

上面班死IT9唔洗OT
緊係咁響口話叫你SAY NO
掉番轉叫佢OT今晚冇狗糧食
佢仲唔OT?

利伸唔洗OT

其實有啲嘢大家清楚啦

你聽日去HR拎支票

咁佢要補返錢比我

日日問都好難
ot 好睇公司culture
好多人奴性好重
你唔o 比說話你聽
呢d除左轉工都好難搞

如果你拒絕咗幾次，佢都日日問，咁姐係佢面皮都好厚下

你不如轉工啦，轉工嘅時候講明唔OT就得

轉左
純粹問下點拒絕好d,學下野,太強硬之後好難做

呢啲人夾人，有時你講得好聽啲都會有說話聽
例如你講返屋企食飯
佢都會同你講，「乜你要返屋企食飯㗎？」

香港好多人好奇怪，佢自己唔係管理層，但會用管理層嘅角度去壓榨你

其實香港唔少人7點先放工, 8點先走既大有人在 (non it)

大把啦，以前係香港份閪工咪係
星期六返半日，OT 到兩三點先食飯，衰撚過返全日

就算係管理層都唔應該啦下話
我公司6點幾已經無哂人咁濟
唉好驚新工都會ot到7,8點

咁都叫嚴重underpay

反串緊

OT 真係痴線

我話兩年一定要32K 果條友係咪玩野

下次個仆街公司/agent 可唔可以加埋 IT Solutions

幾年前已經講緊fg 20k, 兩年30k

啱，hktv fg 25k，一年已經30啦，兩年35，年半22k的確係嚴重underpay，支持巴打辭職，下份直接開佢30k

好想去日本狂 日本妹

我fg 18k都未嗌under你嗌乜

佢唔係話佢fg20 underpay，係宜家under，你唔對嘴喎

ok i am the asshole

人地有料到先叫到FG 20K 姐

老女人我覺得OK喎
想等退休，就去搵佢叫佢介紹支銀hea位

唔比我轉工, 唔撚出糧直頭係無良 agent 典範
呢度 d 巴打最多都係三十幾歲, 邊有工可以退休

一樣係Analyst Programmer

呢度巴打教落，辭工一個月通知+一個月人工可以勞工處見

不過呢條條款其實只要企硬就唔洗簽
叫支銀同返佢講就得

自己用word打完然後print出黎你話人工幾多都得架

唔該巴打

成日睇咁高人工，就睇下未來一兩年會點

成街fg 20k我就唔撚信

btw 最近看破紅塵，俾你多幾萬，都係唔夠人地有家底黎，冇思意

咁冇家底係冇得改變

一係你就做下一個馬化騰發達

搵多幾萬叫舒服啲

風水輪流轉大家都知

撇除神科，工程會計法律之前夠hit到俾人話鐵飯碗
而家咪一樣慘

會計要入big4 過4年地獄生活
工程睇邊個做特首
法律而家俾老一輩頂住哂啲位，Bar/Solicitor 邊個搵得多都仲難講

IT喺香港霉咗咁多年，近八年先叫好返啲
而家就間間公司都要人

你要再霉過，起碼都要政府推全民學寫曲，再等頭五六批學生出黎先會。事實上其他行業興衰，唔計俾科技淘汰嘅，絕大部份都係咁死法

一個轉都講緊三十年，零零年代係高分出黎多做廢柴，而家係低分出黎要你學做萬能，根本成件事唔同

唔會，工程不嬲霉，政府一無錢成班放大假乞食，FG 8K，都不過十年前既事

同事不停叫我裝Linux，有冇巴打係公司係用Linux

大電入到main con最少都講緊19k... 我唔明點解d人死都要強調it高人工

OT 到仆街，工時長IT一半咁囉

咁叫唔叫人工低

工程撚做IT係重返正途定永不翻生

大家都係狗，不用分這麼細

屋企用linux，以前公司用linux，宜家公司linux vm on windows

如果你唔諗住結婚生仔置業退休舒服d嘅話，的確無意思。
我唔同意呢種消極諗法，但我能夠理解，因為大家都係生於香港嘅年輕人

咁快半個post

想問下你地有冇做過行真正scrum既公司

高係睇你相對d咩，有人覺得排係所有行業嘅median已經係高，有人覺得要排到first quartile先叫高，有人覺得醫生AO先叫高，無意思

維持咗半年就收咗皮

係d人唔配合
定有效果但上司要自保

大電點同呀 咪玩啦清
先唔講工作性質，起碼要張入場卷，IT咩grad都做得

工程佬經驗真係值錢，IT我會話未必

入main con有幾多percent 入到，而且合約工時呢 ？

老細覺得菲律賓team平，通咗堆賓仔做dev
香港班dev 頂唔順老細劈哂炮

香港dev 一打五都仲覺得賓仔慳錢
睇賬面唔睇burn down chart

其實我分唔清waterfall, agile同scrum嘅分別

宜家公司so called行agile，都係將d tasks分sprint，但對我黎講無咩分別，有無management方面比較熟嘅巴打可以share下？

成個Software Development Life Cycle入面，主要分成幾個milestone

Requirement Analysis->System Design->Implementation->Testing->Deployment->Maintenance

最大分別係waterfall 係liner timeline，越遲改requirement 俾嘅代價就越大，因為要重新行一次上面講嘅cycle，之前俾嘅effort 會有large extent lost

Agile就係將waterfall斬件，唔洗俾哂成個project 嘅detail requirment，而係逐個逐個feature俾，減少成個重做成本

你用整一架車出黎去諗

Waterfall係講好哂架車嘅size，有咩spec，咩style先開始整

Agile係整某一part，然後問user滿唔滿意，滿意就繼續；唔滿意就重新整過嗰part

係黎到香港就變容許user鳩改requirement ，明明滿意個碌，到整完個個車殻就話要改碌嘅距離

我屌個車殻大細冇得變，即係要成嚿整過

以前自己機用開Ubuntu
依家公司有Mac 比我用
當佢係Linux 咁玩

咁應該係我個minset已經習慣咗requirement一定會係咁改

行緊scrum
玩到第3個Sprint
真心好講成條team 既溝通技巧

做完sprint1 2, sprint 3都有機會改返sprint 1 d野，我覺得理所當然，所以對我咩methodology 都無分別

Waterfall可以改，但user理論上要俾代價，即係錢同時間

同埋要睇你改乜

有啲位改咗同重新做過冇分別
一開始話要巴士，最後話要架跑車，跟住同你講「都係車之嘛」，我真係屌鳩佢

如果係放得低自己心血係冇問題，睇開啲就係反正唔洗OT咪改飽佢

但你連件product 嘅beta ver.都未有，咁玩法係唔洗旨意出到街

Agile 如果用喺1.0開始係幾好，但由零開始就真係 除非真係每個人都有相應contribution

就係呢個整車嘅比喻，我嗰度啲user日日改，不停改
每日daily scrum都變咗比user改小嘢
每個sprint review都係加嘢或者大改嘢

今個sprint明明整前驅，下個sprint又變咗要後驅，再下個sprint就話要四驅，以前已經無得變，點知之後就話唔要4wd，要水陸兩用

我自己覺得係pm同sa manage user expectations 嘅能力，通常都係一句user話要就accept，我會反建議同user傾，但多數話推唔甩。真係因為唔使OT所以照改，以前會mur mur下，宜家都係take it for granted

弊在PM企埋去user嗰邊就係仆街

佢究竟有冇了解客戶有咩真正需要
只係點頭然後將d野推比人做有咩用

都有關係啦
以前waterfall，user砌ur好深思熟慮，花好多時間，務求唔會蝕比IT

而家行agile，講requirement唔會用腦，佢地持住有得逐part做，逐part review，好多嘢都諗住做咗出嚟睇下點先

所以咪黎到香港變 on9

呢個又係無解，但基本上佢做野以外識做人其實你吹佢唔脹，例如得閒就請食飯，同你傾下工作以外嘅野，搞下gathering，咁你工作上一定會讓步

咁dum左d冇x用既功能算

上個月22號in完 今日先比offer我 仲想壓2k

reject offer

我一定唔會

證明佢請唔到人先搵你
調番轉嗌高2k啦

叫佢返屋企訓陣先

年尾難請人仲要咁 on 9

冇嗌返高 只係叫佢比到expect呢個數

我就覺得佢比正常價你都要諗諗
一係佢就壓哂所有candidate個價搞到請唔到人
一係就有人番左工 好快就resign左

就算佢比到我都唔會應該即刻答應
因為有仲更加想入既公司等有冇offer先

我受軟唔受硬，反而如果佢唔識做人又好似典型港資老細咁壓落黎，辭職信隨時ready

佢想點改都冇問題
最大問題係我要時間
如果唔比時間我做我一定屌柒佢

壓落嚟就遞信

辭職信就不嬲ready
幾時遞就睇下仲有冇合作空間

話說sa30k 5年經大家點睇
不過唔洗點ot

最少35

港式 Scrum = 每日卒數

屌，真係做嘢，用 trello 好過，最多一朝早傾十分鐘

我幫李澤楷寫爛 code，點會用 scrum

諗落都好 scrum 吓嘅，一有嘢要改上司即 call，我即改

jobsdb啲invitation一車車咁嚟
fg都要咁狼死

sa既ap價

5年經係指ap到sa之間?

係咪年尾agent要跑數

#489

唔係agent嚟
而加嗰份唔算好pay但做得幾舒服

應該後者

屌，自從入咗去幫楷哥揼爛 code 之後，發覺自己落後咗好撚多

React 出咗 Suspense, Context API 嗰啲全部唔識用

屌你，我喺裡面揼 jQuery, Webform, SQL 咋

所以咪話揼得啲垃圾太耐同出面脫咗節囉，下年年初先走得

全日打左2行code 好悶

有分別啦
agile每日都會開會
舊陣時D waterfall邊有呢D

正常香港人同一時間最少揹三四個project
日日早晚開呢啲會都半日

揹緊0 個project
番工唔知做乜好

咁又唔駛
每日都15min到啦
HSBC 果D而家都行緊aglie好似

一個project早晚各15分鐘
4個project就兩個鐘
仲要係user生性病母感安慰嘅情況

仲有兩個月姐，貶下眼就過

可能三月先走到

又suspense又lazy load 而家愈來愈多野

IT 只會愈來愈複雜

仲記得當年小六玩 Flash, 求撚其喺個 frame 度加句 gotoAndPlay 就已經好威威

而家啲嘢又 OO 又 functional 又 annotation，門檻愈來愈高，但錢仲賺少咗

我都係，以前用HTML 都可以揾到工，而家

宜家有google，打和

以前只係識html有幾多錢

唔知，但以前一部大哥大要3萬，八九十年代

兩三萬，聽返嚟

以前D網純HTML加gif ，什麼都沒有

精 frontpage, pascal, perl, flash&air
可以叫到幾錢

呢度好似冇咩人做front end
我諗都係因為查實IT界入面最唔需要programming concept既就係front end位同qa位
cs algo勁果班一早去哂data mining
留低大部分人做backend 有時仲要做埋fullstack

Front-end 先寫撚死

尤其而家啲 UI logic 唔同以前，好多都放晒 front-end 度做，又要 handle state，又要 design 到 responsive 唔爛 view。

相返而家寫 back-end 好輕鬆，乜嘢都係 RESTful，玩得再新啲有 GraphQL。Framework 上有 Spring Boot, Grails 嗰啲，裝個 plugin set 好晒，基本上好多嘢都唔洗寫。

當然，我諗而家唔會有 firm 齋請人揼一邊

已經係fullstack既天下

fullstack表示frontend寫撚死人
特別係react d pattern

仲做梗垃圾狗寫梗 jQuery，不過睇到依個好似唔錯

但唔知而家佢轉撚咗 Context API 啱唔啱洗

M$就不了

你唔用 VS Code 同 TypeScript

想學多樣frontend做full stack但真係無驅動力

但係redux正野黎啵

學 data science / AI 好過啦，front-end 成日變，除非你真係攞佢嚟搵食

係有料玩呢D一早mphil/Phd啦
呢D工入場卷都mphil
無paper已經玩撚完左

以前jquery真係打天下

好似我依啲垃圾，根本冇興趣想知每一種 neural network 嘅原理。

但如果你同我講每一隻 network 有乜用，我再 pip install 個 library 落嚟用，攞嚟計吓股票都唔錯

jQuery 而家做煙 house 都一樣打天下，佢都唔俾我用新嘢添啦

算吧啦
邊有咁易
個個都用AI搞到股個個都發左達啦
利申以前搞左成年

有時間當興趣玩吓囉，反正學咗咁多嘢唔用又好似晒咗

好悶，日日返公司check eamil，之後沽騰訊，數手指，等收工。呢排日日咁loop

on9

你又有咩搞

沽到咩，依輪好難做，波幅好大

睇你report duty

巴打唔洗OT啦咩

freelance幫人set vpn network應該收幾多錢

同上門裝ICQ差唔多價

轉左新工唔洗了。 ，巴打宜家讀緊邊科

i巴再次1001唔開post

我冇開PO個制

show blocked user ミクミク３９

禁唔滿意去番舊馬爾代夫生活lor

有冇巴打試過新工返2日然後唔做

probation 入面你resign完全係你自由
空窗咁短亦唔會下間hr會知

因為新工催我返工
而另一份等緊出OFFER
自己想做第二份多

咁要問下有經驗既巴打
我grad都未grad幫唔到你

冇事的
就算簽左約

除非對方合約講明要賠錢

我試過第一日放工話唔做

已申請左樂天
面試多數問D乜？

唉，好想自己個位可以被女同事圍住，但我諗往後40年都唔會有咁嘅機會

有女就得啦

去做譚仔囉

唔食勿演，不了

有無人做10年都仲係p/ap/sap?

實有 d 老屎忽 唔去學新野 又想留係個comfort zone到

title sa
但係人工都做的野都係ap

但係人工同做的野

唔轉工既升都無得升

你同佢我係香港金鐘連登仔
即刻濕哂

屌，D仆街PM
做過時已經講到明無貨的話唔會show件貨係app
行左大半年比過sales講幾句就話要改
好想轉工去日本呀

我都唔知，冇申請過

ML大神

Machine learning，你諗咩

大把垃圾公司, 唔對路走真係好正常

無申請過+1

膠唔是咁要的

有冇人做過Sporthouse 運動家 IT Assistant ???

估計都係瘋狂落場整pos？

上網睇下d食肆官網 要用flash player

ff

if (girl) throw new System.Exception("Stop FF no girls here.");

日本咪又係要改野

Girls

if (girl.isPresent()) { return girl.cast(Boy.class);}
男人先最正

有冇咁撚缺人呀，睇死又係請 jQuery, SQL, Java 狗

轉左新工個零星期，做得唔太開心 出邊有offer人工高啲同事好啲，但係地點遠好多 around 2hr車程

出文果個小編可能得萬3蚊

佢好似用緊SAP Hybris做e-commerce + Salesforce 做CRM?

另外應該仲有條team要handle 個chatbot

嗱我聽返黎架炸，唔好等陣去apply錯咗屌鳩我

但general tools, 諸如Git, Docker之類應該齊

MS係撐angular, 係angular派，點會整d react野咁好。而且redux好搞到成個react仲難maintenance左. (Global state原意係好，但redux下下都要dispatch)

缺人應該唔會大手請FG?

IT FG 25k
IT又贏

jQuery真係正，fb都係build得大先覺得有問題，香港d project絕對無問題

佢間咁既公司都25k
做bank 最少27k
計埋bonus 30k

正式宣布IT FG 30K

上coursera 四個月轉IT 咪25k羅

我18係咪已經做爛左個市

Java真係無得輸，同frontend唔同，backend真係java dominate，應該話係spring嘅功勞，spring boot+spring cloud真係enterprise project不二之選

有咩驅使你唔要25k＋ 去做呢份18k？
愛？

做狗不了

宜家轉都未遲，一轉25k，明年今日30k，IT無得輸

睇多次編野
小編都決定左去讀IT啦！你呢？

撚狗

入行IT 無得輸
你夠唔夠膽成功！？

轉行IT 無得輸
心態決定境界
用6個月嘅時間，去博一個未來

全民做IT

回報率最高嘅投資，你，仲等咩？
大家一齊加入IT 嘅大家庭

In IT, we 7

借入技術負債
投資最高效率開發
黃金未來！

近排有agent彈份屈人寺SA, 人工over 40k, 做唔做得過

屈人寺星期一到日都開門做生意，得夜晚熄機

咁都好過有D 公司機都唔熄

做乜呢排咁多人水人入坑

錢搵唔晒 不如一齊搵

d fg已經開始陣亡, 自然要搵新人入場

Network N展係咪手持CCNA就入得行

無女，長期對電腦失去社交能力，一年炒一次人

IT狗犧牲太多

尋日同D鬼講，國泰年年都炒人終於比人hack走成個DB，佢哋既反應都係抵撚死

有錢齊齊搵
全民考IT工

齊齊入HKTVMall
FG 25k

睇我呢條link 啦，大陸最出名既IT 論壇，啲人講哂自己美國面試經驗同offer，人地半年轉CS 係target 緊100k above usd 一年，同150萬above hkd total comp 一年

以下既link 剩講offer

個論壇嘅會員分分鐘係全中國top 5%嘅人

起碼要知道世界上既人地做緊乜，攞緊乜人工，知同唔知已差好遠，起碼有個可能性
人地剩係用半年時間刷400-500 leetcode 呢啲毅力，已經唔易
同埋佢地真係好肯share 面試經驗

2,3皮幾番工冇野做
it好好做

呢樣真
知道呢個世界發生緊乜事好重要

另外係
香港班IT拉勻睇其實唔錯
好多歐洲佬係廢到不得了
最大差別係香港人唔識爭取待遇
香港班老細又老奉覺得香港人唔值錢

如果係外國讀college+U返黎香港，乜撚都唔識就可以高人工過local

香港it仔自願ot 做yes man
一齊寫爛曲

番工得閒到刷左大概200個hackerrank 唔知係香港有冇用

扮工都好辛苦

然後人地想轉工搵高人工啲，就同人講冇可能啦作出黎架

仆街我唔覺得4-50k一個月有幾高
望下班乜撚都話好易叫佢lead就踢哂俾班細嘅中高層，個個月拎返十皮嘢就知真係落手做 4-50K真係唔高

不能同意更多

香港HR / 90年代出身ITM : HackerRank乜黎 ？

慘 白做

見外資有用

有無人做過側魚涌間 ibm 今晩去 in, 西唔西

小編=it部support

LeeCode好似深過 hackerrank 好多問題都得3成幾成功率

咁得閒打code不如睇套av打吓j啦

it番工冇野做嫁
月月坐下逗2,3皮

話說呢度有無人寫VueJS

玩過，玩死人

大家好,想問大家做緊SI定Inhouse?

Ctrl Ctrl V = HK IT

上次去in 7點幾d人仲未收工

駁唔到

有

一日十幾個 agent 打黎

煩死

人地一路上FB，一路收錢，出去食飯話自己做online marketing，囡囡即刻濕哂，係親戚朋友面前洋洋得意

IT狗諗code諗到頭髮都甩哂，又失去說話能力，先多人幾千蚊，臨老就坐係公園諗女人的身體是怎樣

你既人生

兩種唔同approach, leetcode for 搵工interview, hackerrank 係learning + competitive programming 為主

人地操半年得到成果，好過係香港做CRUD 十年, 或frontend vuejs, reactjs 或學springboot framework 好多

香港人鐘意單打獨鬥，睇其他香港人仆街最開心嘛，一係求人幫手老撚奉咁，無人share好正常

我鐘意寫Vue多過React

想學埋react但係一直無時間...

公司寫React 想唔用都唔得

有無用埋next

其實唔難

之前個apii post咪係
個個唔會講考乜 驚益撚左第2日去考d人
所以香港人有小農dna
驚比左貼士人 人地入左佢入唔到
打風又係咁 6點已經出門口
仲早平時成個鐘到公司

香港人驚驚青青
又度縮又鍾意睇人仆街最開心

係redux saga呢d濕鳩野煩

唔好用咪得 之前一個公司project用react寫 完全無redux

咁考試唔會通水比後一日既人好正常

但好多係上左岸睇人仆街，從來唔會有雙贏既諗法，咁先夠獅子山精神

但你返工俾幾條女圍住

終於食飯
好辛苦

食寶路啦你

點睇 hktvmall IT Job 22-25k

想申請了

未讀過program但好想做 send唔send cv好

send啦, hktvmall it post響呢度好似好hit咁

咁你都信

appy咗

聽聞OT O 到傻咗？

堅定流????
會唔會五天工作週

hktvmall programmer贏你地啦
fg 25k

年年蝕錢嘅公司都出呢個價，低過佢嘅都幾無良

5天工作120小時

返梗無良公司 點算

連登仔 有份25k工出來
又話要ot做到死
25k請你番去打lol好唔好

之前唔信fg 18k
宜家有份25k工有咩好講

好
但pro player 係美國 minimum salary 係6000 usd

25K ot o 到死 vs 20K 輕鬆返工
自己揀

輕輕鬆鬆睇吓log 咁又差唔多一日

一定揀25k OT

你起碼可以睇 log

我乜9都睇唔到

難分真與假

一定係20k再主動ot

老闆:俾機會你學野 offer你18k 啦

工都未返之前，唯一可以肯定嘅就只有成份remuneration package

乜都係假，錢最重要，唔好做未再走

最近失業搵工 in 左幾份
發覺d細工司真係濕鳩 出唔起錢不單止
仲要求到十項全能

原來 virtual gamxxx 都係伏，見佢包裝得幾好

咁 hea，不如學我幫李澤楷寫 Bootstrap + jQuery 啦

IT唔過30k 唔好諗有正常code出黎

乜你覺得過 30K 就一定有正常 code 出嚟

啲大公司隻隻 SA 都個 30K，分分鐘啲 code 仲爛過小弟，MVC 都唔識寫

60k sa連spring boot係咩都唔知，唔使落手寫code亦唔識寫

Spring Boot 咩嚟？我剩係識 J2EE 同 EJB

睇死你哋啲廢青又學埋晒啲唔 stable 嘅嘢啦，乜鬼 Scala, Kotlin, React 全部都係垃圾

等我起隻jboss先

都唔知公司個班係咩人嚟，自己OT食開屎居然要人地同佢一齊食

我真係好鍾意返工
最鍾意一日做十二個鐘 不停打code

香港人=OT勤力表現

師乜兄，我係 24 歲得 21K 揼梗 jQuery + Webform 嘅垃圾

24歲21k
25歲轉一轉30k

我都想，不過要向現實低頭，俾盡 26K，香港 HR 唔係齋睇你上一份幾多咋咩，理得你識整火箭都好

24歲21k
>25歲26k
>>28歲30k

30歲>>34K

而家大家都好識玩

行得走得就收貨㗎啦，做完個proj又可以寫落performance review
code爛唔係問題，因為有下手食

唔好睇唔起jquery 夠哂stable

傻左咩，唔收貨姐係交唔到貨，做野慢
你今次改好佢，下手做野效率就會提升，更加顯得你無能，甚至根本冇下手，或者下手／你會冇左份工，因為舊野太完美。
好code根本係損害社會經濟

心水清

it界正常生態

算啦公務員賣點本身係安穩退休

20k ot有得學野就得

冇見幾個月個風格好似唔同咗喎

好正常，香港度度都係咁，我而家都係咁
之前開會我都出聲話佢地，班友底線好低，因為之後唔洗佢地搞

cls

d vendor寫堆bash用嘅sh比我喺aix ksh行都係咁

fg 38k
唔係IT公司

又要開始扮工

HKTV IT FG offer 25k又輸

唔緊要 證明IT grad好搵

係 一日Ctrl c Ctrl v 幾行code 又可以放工

其實我分享既呢個論壇，我係建議樓主置頂擺最上，起碼知道有大陸人攞緊190k usd annual base salary, 600k usd 既RSU（分4年vesting)

而人地有哂各樣學習material, 面試經驗，coding, algo, 外國名大學ucb, princeton, MIT 既online course，教點操半年in fb, goog，最近半年問乜interview question，上星期in 完goog 既面試詳細情況

連印度人都用翻譯軟件上去個論壇睇

唔用maven

咁都有60k 條友soft skills 無敵 ?

吹水佬愈吹得吹高人工

好想轉工呀
由起server, fount end到back end , DB都係你
仲要support

練好英文做吹水佬算

fullstack

正常人，唔係吹得果d，好努力嘗試揾佢嘅長處，但好似無，純粹做得耐

Full stack developer + IT support
Ching 有冇60k 一個月

一睇就知冇

22k

轉過嚟幫李澤楷寫 jQuery 囉，20K 或以上，你肯頂我，我即走

50k考慮下

你坐足十年應該有

有冇人個title 係Security Manager

想做security
遲啲去讀CCNA+CISSP
依家係udemy 磨緊啲course

可以儲經驗驗中年轉做看更

唔使點做野 人工高其他title 一倍
唔小心整死咗web server 即係瀨落駭客攻擊
前因航it

唔用posix mode試先掟畀你咁on9?

幫手打個廣告

IT🐶揾工吹水區 :

- 如果你想知多d揾工資訊 👨‍💻
- 如果你想揾下IT界的清泉 🧙‍♀
- 又或者想識下同是天下IT🐶的朋友👨‍👨‍👦‍👦👩‍👩‍👧‍👧

歡迎入黎大家一齊傾下計，做CD room都可以ga 🤪

畢業禮比人當番人好唔慣
想番去做番狗

做狗都要做得有尊嚴 唔可以靠人
狗另計

真 日日都想免費幫老細做野
學野多咗 人自然醒目啲 可以做更多嘅野
良性循環

冇女唔入啦

簡寫係咪sm

Server Manager 又叫SM

為老細貢獻自己既生命
係每一隻IT狗既人生目標

你個名，好正

你都係

係咪可以狂打機

有無人知Fg 幾時搵工好？

未grad嘅最後一年 一開學就要搵

grad咗就即刻啦

求救 最近返咗一份新工 職位係打字員
但做嘅嘢係幫上頭啲人係wechat到扮女人問人叫咩名 幾歲 返咩工 收入 等等
其實係咪犯法 好似有啲唔對路

又係倫敦金

係咪應該即刻唔返
但身份證嗰啲個人資料比咗佢驚唔驚有手尾？

學下寫program入行IT好過啦
都係打字

上來扮下女人好過

可以玩馬先 learning 用真實用戶data feed落去

幾時都得 依家好多工廈都係一日兩更 嚴重缺乏人手

HK IT唔洗打字
識Ctrl C Ctrl V 就得

做network support shift 之後再返多份看更
應該好快可以上樓

番TVMALL P仔25k
放工番份保安 16k
4皮一個月

揾份remote programmer，一邊返看更一邊打code

做埋網購生意
一個月6皮

佢寫開咩, 有冇話份工點?

我諗都係個幾樣
training / 學新野
人工 / 升職
工作量 / OT
穩定 / 炒人

取消關係法，it狗食得屎

去北海道買公寓
140萬hkd
有成座7個單位
出租最高回報率22%
廿零萬一年
外國人可買 順便做埋30萬投資移民
位置係札幌 唔差 個度it 年薪都係廿零萬港紙

本身有食過好野?

你都痴, 搵25k同10幾k比
好明顯programmer高LV好多
準時走人

叫做食起得碗魚蛋粉

10K

玩咩，北海道揾條友租屋都難，22%回報率

想請教大家，如果我想要一個又穩定又快嘅api，佢做嘅野單純係return incremented static number，例如比facebook like嘅數目。

初步諗法一定係cloud，例如aws，然後

第一浸一定係api gateway，可以先check api key擋部分白撞request/ddos，唔比直入application

第二浸就application load balancer，原因係後面一定係要multiple nodes，所以

第三浸就係ecs行multiple docker containers，nodejs async call

問題就係第四浸，一定要有隻db，無論rdbms定in memory都好，當大量request湧入，要handle到，data唔可以lost咗，呢到應該點處理

另外成個implementation有無更好嘅方法🙇🏻🙇🏻

條api key假設所有user share同一條，純粹用黎擋non-customers，data leak唔計

死lor 番得hea工多我一個字都睇唔明

所以咪話最高22%
地產商騙局
人口五十萬都冇

hktv報完一日就打電話嚟

呢個post點睇四間cs排名

25k

I大>OU>POLY>CU

HKIT又贏

根據Ctrl c Ctrl v 定律
Code狗黎講IVE number 1

咁急請人，學吓啲HR囉，到佢比offer時再同佢講有另一個唔洗返堆田區嘅offer仲多2k，叫佢考慮下再覆

第2 第4 aws 都做到
db 未用大老母db

睇你想用beanstalk deploy隻api定直接用lambda 黎寫

點請假in 仲要唔知有幾多輪

小弟年半經 最近想轉工
收到兩個offer

保險：外資公司 1 yr contract 23k x 12 15al medical 佢話要不停keep住試新野 用既tech所以都好新 frontend backend 全部會掂到 學到 domain knowledge 間中要同其他國家既developer溝通 可能好遲先走

Vendor: perm 20k x 12+bonus 10al medical 會做政府同commercial project 入去應該寫angular 先，要main舊野 ， 有機會onsite

我本身想學多d technical 個方面 打好個底先 之後先接觸下management 既工作 ，大家覺得應該㨂邊份

用得就成套都會係aws，api gateway連lambda filter部分requests，然後去load balancer，然後api行係node servers

單純api gateway加lambda都有諗過，但感覺做business logic唔及load balancer 後面可以開十隻甚至一百隻node server，呢到我唔肯定

beanstalk係deploy嘅方法，同條路應該無關，諗好咗條路可以再睇用唔用

4其實我有大概諗法，但我唔清楚，應該係要寫入一條queue，maybe rabbitmq，然後排隊寫入maybe mongo db，但咁樣應該拎唔返個incremented number？但唔用queue，如果request數目足夠多，寫入速度應付唔黎，應該就會有data lost咗

18fg,而家做緊ios developer, 想請教咁多位，寫ios 嘅前景點樣？

aws 有sns 你當queue用

sqs

原來依個世界仲有人用IE

0

但sqs會拎唔返個response

但如果本身有寫要support ie11，而ie11開唔到，咁真係有責任喎

有冇人聽過永x集團，運動服裝生產商，IT prgramming好唔好做？環境點樣？

你既incremental number指咩，每request一次就要加1?

如果係，我諗到既大概係in memory一個count, DB 一個 count

每個request 都會1) in memory count +1, 2) return DB count ＋ in memory count.

而 in memory count 每分鐘清一次，寫入DB

facebook應該係隔某個秒數就做一個sampling之後直接係user interface到update返最新number ?

BayArea啊嘛，翻咩譯上Reddit都大把，計返生活指數先啦

學新野啦
我嘅興趣就係學新野幫老細免費工作
又學到野又幫到人

Reddit 好似無咁多resource 同面試經驗分享或者無咁集中，有無好link？

生活指數可能貴啲，但人工既增幅同香港比差得遠，香港IT 人工比人地就算discount 返生活指數真係好低

vender 要睇邊間

搭一句, 好簡單, 你當美國俾一半稅, 你係香港人工當DOUBLE, 有冇美國100K?

咁就知香港幾重視IT啦, 仲要叫哩幾年已經好左

九龍灣 荔枝角 觀塘 人工係低啲 但唔係全行都差嘅

尖沙咀 紅磡d 工都係西工

兩年經會有

唔喺港島就預咗閪啲

稅計過啦
人地除稅後fresh grad total comp 10萬港幣一個月

人哋 Ivy League 添

入果啲公司唔係個個ivy league，有friend 做緊⋯

有好多BOOTCAMP 入去添.
唔好話100K, 80-90K, BAY AREA 差唔多只係生存工資
問題, 香港, 乘二之後有冇

CS Year 3 學生想搵Intern但係冇方向

fresh grad大公司應係年薪12萬上下，RSU好睇公司，當你10萬，加埋22萬。單身後生應該無乜野扣稅，當無1/3，剩14.5萬USD或113萬港幣一年。差不多十皮一個月。

不過，RSU同常有vesting period通常4年。第一年要做滿先有1/4，跟住每月俾。另外一般有每年添加但唔一定俾返咁多，可以多亦可以少。

利申：bay area老華僑。

唔一定要Ivy League，不過好學校會容易dd。

單身100K其實Bay Area夠洗，不過唔好諗買屋。

之前都討論過，你咪話過冇宿舍冇錢儲，除非住一兩個鐘車程？

佢個所謂夠洗, 生存到, 係租到屋有車, 雖然車係必須品

問: 香港FG人工租唔租到屋, 講緊唔係大屋, 係BAY AREA 個種垃圾SIZE CONDO

同friend夾份租。Sunnyvale （Silicon Valley中間位置）2 Bed Room舊D嘅apartment三千樓下。

三藩市D租痴線好多。

車要平可以買2手車。Civic，Corolla就算新車都係2萬起。另外好多公司有shuttle。我有同事連車牌都無。

夾完都要 3K USD LOL WTF
我夾完 3K HKD

Sunny median household income: $109,799

一個人搵100K一年差不多好過一半嘅家庭，人地係成家收入先得100K。

但真係要講做到SF BayArea嘅公司，都算IT人（不再是狗）如果香港比得上就香港係世界 IT 中心啦，不過雖然比起上但我唔覺好差啫

咁有兩個問題
1. in memory down咗會data lost
2. Cap咗係single node嘅capacity ，無辦法scale，不能應付突如其來嘅大量request

如果講top 5%，其實香港都唔差
仲有人地嘅工作比香港demanding吧，就算唔駛OT，壓力都大好多，好似netflix每年都會cut bottom 10%

公司免費冷氣比你ot
叉電任用 水任斟 想點

每個node 做 in memory count , 儲夠 100個request or 0.1秒 一次過比 dB handler 做write 同 return 最新個count數

可以減少100倍write, 壞處return番黎個 count數未必最update

Consistency重要過performance

睇返收入比例姐。100K USD稅後67k，每月5k半。同人夾3k俾一半（1.5k）租，係稅後收入1/4多少少。香港FG而家有無20k港幣？當10%稅後剩18k，1/4多D係5k。5k同人夾（即係一皮HKD）有無得住兩房一廳？

你夾完3K HKD？你一份出3K定成間屋夾埋係3K？

頂千字文

CS 超越 Civil 成為工程系最大學系

it又贏
fg玩下電腦2皮

唔夠洗 可以放工搵份看更

美國都唔係得SF Bay Area有tech。其實去其他地方人工睇少少但disposable income同實質生活水平可能比Bay Area好。呢道屋價同大部分人脫節，變到香港咁。其他消費跟樓價上升。

其實就算計埋税同屋租，點都係bay area大贏啦，畢竟係美國高收入區域，而且人地it人工係所有行業前列位置，無嘢好比。

其實簡單比較就係高收入高物價定低收入低物價，點揀都係前者啦，大家都慳住使，前者嘅選擇比後者多好多

咁要學下stock exchange d architecture

如果入到Bay Area 做
做到拎到綠卡 覺得係果邊上唔到位既 到時又可以返廢港逗高人工 搵夠之後再返US

5K同人夾兩房一廳要住 1hr from work

我 3K 住 三房一廳 1.5 rush hours from work

但我覺得有錢嘅話，香港係無得輸，所以唔使返US，得閒去下旅行就得

你又岩

綠卡唔係永久居留權。如果長時間離開美國有可能會俾政府取消居留權。另外美國係勁抽稅同全球收稅，有綠卡返香港都要報美國稅但有較高免稅額。取消綠卡放棄居留權亦有機會要交exit tax（計所有資產）。

保險 博佢轉perm

如果放假得閒返下去 又得唔得

最好問下做開美國移民嘅律師。 我費事老點你。

我係垃圾hk IT狗 點會有機會入到bay area 做 唔洗幫誠哥個仔打code已經萬幸

又好似係
以前係HSBC 又係test IE8

呢間唔出名？

好舊
而家仲寫pl sql既 通常係d老屎忽

真係好高要求 FG 25K仲想點
佢都唔預請叻人，叻人都唔去做呢啲
普通平凡狗隻有咁嘅價又唔係要簽賣身契有咩所謂

真係時勢造英雄

當年我FG得7.5K，做幾年跳幾次都未有25K

時勢問題
冇得用當年個標準去比

牽涉同可以用嘅工具/知識爭好遠

不過fg 25k，仲要想要求準時放工返工hea一半
我諗過多7年應該得

IT狗要有要求，唔只對人，仲要對自己

工你都未返，有幾伏只係估，但係人工就白紙黑字
應該話，所有嘢都係變數，只有人工係無假
25K會中伏，唔通20K就無機會中？

轉多幾次工，中多幾次伏，到之後環境唔再容許你去賭嗰時你再諗下我講嘅嘢

25K中伏嘅仲有「Current Salary: 25000」喺CV

o岩 大把IT工係又伏又低人工。人工夠高，中伏都中得心甘命抵啲

it狗的一天

左邊:唔識it既老細，右邊:7x24既下屬

0830..........
0930..........
1030
1130
1230
1430
1530
1630
1659
1700
1701..........
1830..........
2030..........
2230..........
0000..........
0330..........
0630..........
0830..........
0930..........
1030

WIKI呢條友，比25K你，又交到幾左貨。

比多三千一兩個 IT 狗，賺哂宣傳

點會要求唔高呀
大佬
又redis又spring又乜乜柒柒
我諗好多FG連redis係咩都無聽過啦

係
咩野都有個價
有人覺得岩咪去
比50K你番30日大把人肯番啦
40K比7日假都有人打哂飛機咁啦

諗起以前I 大D 同學，做左兩年野，2萬蚊人工，一個星期返六日半，日日朝九晚九，打哂飛機

時代唔同冇得比

以前要人易請過而家
而家一大堆start up加入戰團搶人，但企業對電腦需求越黎越高

你想做大間公司，ERP/CRM/eCommerce 基本上是但要一樣

但是但要一樣都唔少錢，仲要外判貴過請人
咁你請唔再人就一定要跪低
六天變五天半，五天半變長短週，長短週變五天
遲早變四天半

然後就瘋狂OT變O少啲， O少啲變唔洗O，最後變flexible working hour / home office

其實大家都見到個trend

以前D野係亂黎
緊係可以咁樣屈人做
其實而家行行都難請人
IT特別難姐
所以先無D咁離譜既野

6皮請你做it
唔準上連登要愛國
大把人含撚啦

佢唔係做IT，係依度好推祟可以考工程師牌既工程佬

其實上到五六萬係咪真係多
搵15嗰陣覺得20夠
搵到21覺得26先夠
搵到28覺得冇30唔夠
結果過30都唔係好夠

想讀master又想儲錢買樓

爆星巴放假無返工痴左線

所以先要重金禮配FG 寫新tech

Parallax 唔會好大食咩
有時我覺得簡簡單單好過咁多花臣

新post名叫乜好

最鐘意埋單

個名太毒 會搞到個post冇哂絲打入黎吹水

準備#999

IT 討論區（48）開PO者一世做IT

巴打好似我同事，想問下是咪係灣仔返工

個fg價改改佢好冇

25k
例子: HKTVMall Programmer

再改又有人話係假架啦

點

指

唔係指FG 25K 不過呢樣post出嚟講下都好
Link埋大學啲salary report咁就最好

P.60係IT

你咪a你